原來當年堯、舜、禹根本就唔係禪讓！中史書真係好洗腦

其實依堆係咪冇文字記載？

冇
商開始先有甲骨文

有文字記載，例如上面都有講嘅《莊子•雜篇》、《尚書》、《竹書紀年》等

加上韓非子都講過「舜逼堯，禹逼舜」

所以可信性都高

呢D係 hearsay

唔係歷史發生當事人, 自己寫的

係後人把口述傳說寫落嚟

中原歷史係後期忽然了解前 再創造出三王五帝

商朝之前就的確係冇文字紀錄
係後人紀錄的

所以夏係咪真係存在其實都係一個爭議
但係中史書講到好肯定

中學好似學過叫傳疑時代

呢d年代唔係當神話咁睇架咩

有啲content farm味
例如「黃帝王朝子孫相傳共傳了七君，這是不爭的事實」
前後唔係有矛盾咩相傳又何來不爭

傳疑時代本應就不應放入歷史書

顧頡剛的 "層累說"

唔係叫傳疑時代時代咩?

就係講傳說入面皇帝嘅子孫都相傳咗七代，呢一點係不爭嘅事實，即係堯舜禹之前根本就冇禪讓

我記得我以前讀中史嘅時候老師講到好肯定好似有紀錄咁

似係啲支那人出書鳩up

成個中史都係假嘅啦
打人搶地就和平掘起
唔夠人打就畀列強欺凌

支那歷史根本全部謊言

歷史由勝利者去寫
呢句永遠都唔會錯
愈耐嘅事愈唔會知真相

神話故事來姐

本書好撚厚

小說黎，有咩真唔真

我以前讀中史老師講到林則徐虎門銷煙係為咗禁毒，但事實上清朝時期鴉片根本就唔毒品，而銷煙原因係因為英國鴉片影響本土鴉片商利益

夏唔係信史

但為左吹到中國有5000 千歷史
夾硬話有

唔計夏 同埋之前三王五帝
計足晒商朝 得番3600 年歷史

唔可以拎嚟打飛機
因為 古埃及 古美索不達美亞 先係5000 年

最9up係比人入侵都當自己一個「朝」
金 遼 蒙 女真呢啲自己一開始叫人外族
打輸就將人地皇朝當埋自己朝代
CLS 人種

Google似乎係支那人但扮台灣人出書

當年真係會信
如果以後呢啲書被列為禁書，網絡都好似中國咁被封鎖

其實真係好難知道真相

下一代真係好慘

商人係獵頭族添啦
同周人九唔搭八

嗰堆so-called 三皇五帝如果真係存在
都之不過係d 原始部落嘅首領/族長啫

但佢話孔子嗰度咪又係有問題，佢有無諗過孔子當年掉翻轉講係會俾人殺頭嫁

佢本書係客觀嘅，講咗史書紀錄之後都有列出質疑嘅地方，例如我cap出嚟就係質疑緊堯舜禹係咪真係禪讓

真實原因係白銀流失同努動力減少，大大影響國庫收入。

睇歷史書本來就係要經自己腦袋思考

最棹忌就係睇完之後全部都信

當時百越生活品質高過北方班生番

連科學技術都超越北方生番

鍛造技術一直領先北方生番

中東丶非洲先係真正人類文明之始

而家d後生中文都差成咁
不爭=不用爭議/爭論的事實

1984真係神作 過多一段時間就無人再識睇舊文/其他語言既文字作品 政府鍾意點作點改都得 想平民學咩思想就直接亂譯亂改 因為原作根本無人識睇

同徐福當神武天王一樣
咁不可考都無咩好討論

佢哋唔係攞嚟打飛機
而係將歷史用嚟做統治工具
煽動民族主義同愛國思想

對

亞美尼亞出土到5000年前的釀酒器具

釀酒本身係一個科學嚟

人地個文明, 真係好早, 及好癲

商朝先有文字，堯舜個d人係^夏朝^（都唔知有無呢個朝代）之前，中間最少格咗600年，根本講個時嘅事就任人up，點up都得（事情係任up，但一d有實物嘅野就唔得，例如你如果話個時d人嘅科技好撚高，甚至高過宜加，只係響中間失傳咗，咁除非你挖到嗰個年代嘅高科幾產物，否則都當你係鳩噏）。

記得嗰陣中史阿Sir講到明
夏朝係傳說
商朝以後先開始有文字記載

我都係鍾意睇中文譯本
差唔多全部都係中文書

但係哲學嗰啲睇睇下真係覺得用英文睇先係最好，有啲中文真係好難解釋原本表達嘅意思

不嬲歷史都只係讀緊贏左嘅人嘅史觀

你up乜9
講緊相傳即係9up 又點會係不爭嘅事實

打一大條嘢就想扮勁？

啲所謂正史書都唔一定係真，所以咁耐前，放唔放都無所謂啦。

又唔駛下下世代之爭嘅
句野本身根本寫得唔logical，非信史年代無廣泛爭議嘅statement都唔可以話係事實囉。

好快就唔會
就嚟要同支那一樣要吹到人類起源

廢老係咁 唔好認真

夏唔係因為商甲骨有記載咩，好似係

唔止事假,根本人都係假

佢講緊［歷史紀錄黃帝相傳共傳咗七君］呢一點係不爭的事實

而唔係［黃帝傳咗七君］呢一點

咁樣講你明白未

認同
呢個係共式中文問題
大家隔住個mon就唔好下元老屎忽上身喇

所謂炎黃子孫只係幾千年前既中東移民

反正都係假的

所以篇文本身高質極有限
講歷史邏輯唔嚴謹都晒氣

你自己睇返個段先喇…

作者係講緊 世襲呢個傳統根本自黃帝由古至今流傳落來，鐵一般 、不用爭議的事實

唔係指不爭執/不爭權奪位的事實

禁毒只係美麗而堂皇籍口
以前歐洲同中國嘅貿易長期逆差
大量白銀流入中國
鴉片進入中國後邊個情況先至逆轉

話個事實你聽
《尚書》都未必係真 只係「追古」寫返出黎 何況莊子同竹書紀年
既然作者引用既素材都未必真 你本書可信性又點會高？
總結 中史無樣真

個「夏商周斷代工程」
連支那人自己都唔信

但就寫晒入教科書 (香港都有寫)

政治不正確，你阿Sir好快無得咁講

成個中國史，其實都唔一定係真，有啲野史可能真過正史，所以可以任鳩up，因為真check唔到。佢質疑禪讓其實好合理，睇得多啲文獻，其實都會感覺到成件時冇咁簡單，不過唔會去深究姐。

sorry 睇真d 佢連不爭都解錯又真係有d誇張 兄弟要睇返多d書了

我以為佢講緊呢本書講緊嘅嘢係咪冇文字紀錄自己9估

咪講緊以前嘅人都有講過大致上嘅嘢
呢啲嘢有文字紀錄佢哋都曾經齊出咁樣嘅質疑咁

但係世襲呢個「傳統」都係「相傳」落嚟
即係9up
又點鐵一般

根劇人性， 竹書內容可信高。
權力令人腐化

帝國邊陲好似廣東乃至香港好多數典忘經嘅南蠻為咗拎政治油水，分田分地，偽造祖譜，認賊作父啦
咩閩南話、客家話係上古漢語；廣東話係中古漢語
真係銀耳

廣東話個底係壯語加啲中古官語詞匯咋嘛

認左有田有地可以考科舉，好多就係今日班鄉黑祖先，蛋家人唔肯歸化連岸都冇得上

信史由商朝開始

其他一笑置之

所以1984講既野咪好真實
根本無所謂歷史 亦唔需要歷史
歷史只係當時政府想帶出一個咩思想而衍生出來
例如 個個時代 下臣想君主讓位取而代之
自己會改造堯舜禹呢段禪讓既歷史出來

唔好講64

連金融風暴都吹到靠中共幫手，啲所謂歷史得啖笑

打撚完稻草人未呀賤種中坑

佢係講緊相傳同不爭 imply係事實嘅矛盾位

自己唔明人哋個 logic就老屈人哋唔識不爭點解

躝返去港人講地圍爐喇傻屄

竹書紀年所載同我地熟識既正史係有出入
至於引莊子 韓非
其實諸子以史事附會己說都好正常
不必盡信

依個歧議都可以嘈一餐
你睇返句嘢 相傳應該係講緊 「子孫相傳 」 唔係rumors嘅「相傳」

不如改到當年堯舜禹係經人投產生出嚟啦！

信史起碼係西周開始
夏商 無乜料

係呀，「不爭」篇文嘅意思係指不用爭辯的事實，但係，黃帝時期距離中原有文字相差左成幾百年，冇文字記錄又點嗰時係咪真係咁做？既然唔太清楚嗰時係點做，咁何來係不爭嘅事實？#10係表達緊呢個意思喎。

土客械鬥幾百年
之後講乜「中國人就係唔團結！」
鬼同你有親咩

翠翠而家話一萬年, 小心講野, 國安法拉你

.。

Google竹書紀年

滿清都試過對韓國殖民

你啱
上面幾位想插我嘅老屎忽
大家齊齊柒 恭喜恭喜

呢個又係另一個謊言 清朝對英國貿易長期順差，而英國賣鴉片都無辦法逆轉差距，所以所謂白銀外流只係好聽啲嘅講法，而實際上清朝賣鴉片嘅人都係政府官員高層，英國鴉片影響佢哋利益又苦無對策，最終只可以用國家力量去對付佢哋

商係有記錄, 再上個d冇記錄/未搵到就當9up先

大家唔使爭論
佢入面都講咗夏朝冇文物文字支援只係傳說只不過作為一本紀錄中國歷史嘅書，講埋夏朝都係無可厚非嘅

周先有記載夏朝

其實

所以成日話好彩日本投降
控制到中国嘅話就會被中国人

我記得唔少人都有懷疑
話夏既歷史同商太似
似係古人將商史改少少就作返前一個朝代出黎

支那歷史用叢林法則測試就可以知真偽

竹書紀年個年表仲準過史記。

春秋時代同夏朝隔1000年左右當時既人對商朝前既野有一定認識唔奇。禪讓說係孔子之後先流行。漢朝罷絀百家咪將竹書個理論打成異說。

根本夏朝就唔係一個嚴格定義既朝代，你用日本卑彌呼時代比較就明，其實係部落時期，邊個部落勁就推個大佬做共主咁樣。

講真其實都係9 up多
首先跟本唔係正史 ，全部都係後人講翻發生咩事，佢地點知的？咩韓非子親眼睇住事件發生？
再者，呢本書亦都唔係學術文章，可信性亦都係有限

支那極揀屎

中史書 >>>> sell史書

sell中共歷史嘅書

其實個段作者係想講
由古至今 世襲制度都係呢塊所謂炎黃子孫土地既傳統 鐵一般既事實 根本無例外
而 禪讓 即使 堯舜禹例子 (都係逼返來)都係杜撰 根本係從來都無係呢個塊土地出現過

之後孔子好辛苦先搵到 唔係子承父業 既例子
就係堯舜禹 之後先修飾佢為 禪讓既例子 再大加宣傳有能者居之

遠古歷史同太空理論一樣都係一啲冇辦法證明嘅理論
信自己信嗰套就算 無須爭論

讀咁多年書都未見過有人會將不爭解做不爭奪/爭吵，一睇都知你第一段cm係想講口耳相傳姐係冇根據又何來係不爭事實，on9廢老死都要自以為人地係理解錯話人中文差

呢個係極權政府咋喎
有學術自由嘅地方已經冇得由政府話曬事
更何況呢段歷史跟本唔係正史 真係任你up
死無對證
利申冇睇過1984 只係反駁你講嘅嘢

林則徐銷煙其實真係包括禁毒、白銀 ...好多問題；最大撚獲唔係佢銷煙，係佢亂吹海戰戰果，連場大勝，先有後尾咁多野發生

唔出奇，如果以前D人真係咁聖賢，華夏文化就冇可能咁血腥，一定係由以前就開始改歷史，同今時今日一樣

意思咪係黃帝王朝子孫講既咪係不爭既事實
好符合佢地既思想啊
翠翠講既每一句都係不爭既事實, 你唔係想反駁下話

禪讓只是做樣

實際上同王莽、曹丕 一樣
只不過王莽同曹丕有信史記載，冇得做假

好似話傳疑時代嘅三皇五帝係咪漢人都成問題嘛?話都係遊牧民族嚟架嘛

其實成日讚嘆禪讓
唔理係真係假，點解之後冇一個皇帝效法呀
証明中原地方發展出嚟嘅人都係戀慕權力既賤種

孔子 = 古代司徒華

公道啲 古史嘅演化唔關黨事 中共講嘅歷史有無數問題但唔係依樣嘢

早喺差唔多100年前史學界已經有一個好激烈嘅古史辯論 疑古vs信古 最後算係後者拗贏咗
我wiki cap其中一段疑古派嘅層累積成見解
有興趣嘅手足可以自己搵吓顧頡剛嘅文章

1923年，顧頡剛在《與錢玄同先生論古史書》中提出「層累地造成的中國古史」，即層累造成說，顧氏認為傳統古史有三個特點：

第一，「時代愈後，傳說的古史期愈長」。如周代人心目中最古的人是禹，到孔子時有堯舜，到戰國時有黃帝神農，到秦有三皇，到漢以後有盤古。

第二，「時代愈後，傳說中的中心人物愈放愈大」。如舜，在孔子時只是一個「無為而治」的聖君，到〈堯典〉就成為一個「家齊而後國治」的聖人，到孟子時就成為一個孝子的模範。

第三，在這樣的狀況下，人們不能知道某一件事的真確狀況，但可以知道某一件事在傳說中的最早狀況。如我們不能知道東周時的東周史，但可以知道戰國時的東周史。

香港人到2021仲信歷史？你自己睇番19 20自己咁近都改，舊屎既會唔改咩，仲要預係唔啱心水代代都改少少上代

所以讀歷史同睇三國演義，金庸係無乜分別架

抵比人八國聯軍 臭西支那人

日本人一早已經被中国人啦
成日吹日本民族係當年徐福帶三千童男童女

曹丕：「舜禹受禪，我今方知」

食左誠實豆沙包

應該係童話故事嚟
不過想問習仔幾時禪讓

歷史都係值得一睇嘅

又唔好講到歷史毫無作用

有冇書名同作者？

隔一千幾百再寫返出嚟都算可信性高
歷史依啲有幾易改寫我諗依家好多人都好明
仲要講緊當時只係口耳相傳

你一定想看的中國史

張承望

咁可能佢quote個段令我誤會左佢掛
再加埋佢段留言 令人誤會佢講緊作者個段前後矛盾

幾有趣，而且作者都知歷史嘅不確定性（包括作者講嘅野）。樓主可唔可以貼多兩篇你覺得有趣嘅章節？

最近都未必咁得閒有時間睇，陣間都有嘢做

本書有成七百幾頁

全部都係幾百年之後寫，有幾可信
中間隔左夏商周三朝
再者當時根本唔係中央集權，天子只係推舉既盟主，邊個部落強大就邊個做，咁唔打仗而自願讓開其實都已經好好，之反幾千年都係打到飛起

中國歷史就算信史我都係當小說 睇

唔係信史 其實認真來做乜

同耶穌復活 穆罕默德升天差唔多

依加赤柱班犯乜都冇都釀到酒

而家有說法話二頭里遺址係夏朝都城

未必。。。西臺帝國 n 年後都挖得番出來

三星堆係夏朝之前

夏有搵到遺蹟，只係無留低文字，存在就係，但係點樣就無人真係確定到

39分鐘都可以講到10幾分鐘
我真係唔信冇改啦

歷史不嬲on99
係近代史多d證據同角度 先值得學下

屌你老母以前一個人點吹點吹就得
有d皇帝話封殺你就封殺你

再早d連d作文都係破破爛爛 要後人係d作文再估佢寫咩

而家越吹越大
明明有真實文字嘅得三千五百幾年
吹到5000
可能遲下越推越早
6000 8000 10000
1億5000萬年龍的傳人

三星堆完全唔係中原文化黎
似中東文明多

'中國'係可以有5千年
你睇三星堆係同sumer差不多同期
不過嗰啲唔係'中國人'
同中國文明傳統嗰啲嘢好唔同
但可以話而家中國範圍入面係有個有5000年嘅歷史遺蹟

咁近代史 有多d證據同角度

再遠d既歷史就算啦
歷史是勝利者所寫 當故仔書睇得啦
聖經只係寫得跨少少既歷史書

上古史入面個個國家都係咁
所以呢啲當傳說算

依家已經係啦
中國人已經當左佢係中國野

啲青銅嘢似古埃及多啲

但又有啲同山海經入面提過嘅嘢好似
不過咁唔代表係中原嘢

商朝以前嘅所謂歷史
都係時代愈往後就記載得愈詳細

證明啲古人自己就腦補左好多
唔好盡信佢地嘅所謂文字記載

可能一千年後嘅人真係會信有郭靖黃蓉嘅存在
然後啲大教授就為左襄陽當年守左十年定十六年寫好多論文去爭論

利申：我信呢個禪讓制度係好有嫌疑

中国近代史都鳩改啦，
所以中史遠近都好真係睇下就算，
你唔好當真道得

反而唔覺有當係中國嘢
你唔覺得奇怪咩，以支那人性格實會周圍同人講
但而家同三星堆有關嘅英文資料係極少

作者係咪唔知韓非子係本書名, 個作者叫韓非?

咁只係你將網上無名氏9up嘅野當歷史…
中國歷史上第一次記載徐福渡日嘅傳說係寫於公元十世紀嘅義楚六帖，而參考對象係日本真言宗僧弘順，其後到德川時代先係中國同日本兩地廣泛傳播，中國真係有學者敢講徐福 = 日本人始祖唔好講西方史學界，連佢地國內史學界都插到佢飛起啦

你冇上微博姐
打撚左成個星期飛機 日日熱搜

三星堆係 後商 古蜀

佢“子孫相傳”個意思=子孫相互傳授
而唔係“相互流傳”落來既意思

anyway, 無文字紀錄既都係睇下算
不過有都未必係真

點解我會有上微博

啲支那人覺唔覺得係一回事啦唔係重點
我想講嘅係支共冇拎呢樣嘢周圍講
可能因為會證明中原文明唔係一路以嚟所講嘅由黃河流域開始

本身堯舜禹都係hearsay 黎

我中學阿sir就特別啲，話廣東有預防，其他省無預備，所以英國軍隊就決定北上打第二度

相傳=口耳相傳 並非親眼所見
不爭=不用爭議/爭論的事實
咁唔係自相矛盾又係乜嘢呀？ 而家d後生中文有幾唔得呀？

段文講緊"傳聞"以禪讓方式傳咗七君 但係咪真係用咁樣方式傳呢 就唔知

只要存在係中國境內就係中國既
黃金面具點睇都唔係中華野啦

唔係唔夠人打
係撩左咁多個列強之後唔夠打

放條博客來link睇目錄囉，好過乜都無

屌 上邊講緊支那人當唔當佢地係中國野wo

咪就係講左當羅

以前唔係 依家係了

你一定想看的中國史：每個事件都與世界歷史對照

你覺唔覺得有d矛盾？
冇文字記錄，你又知哥個係夏既遺跡？
極其量都係證明哥時有人生活

用現實政治都知無可能

同日本神化古代史一樣 中國儒家神化左當時權鬥姐

你中學畢業未

得罪講句 似係你中文差
用返支式中文「黃帝王朝子孫相傳共傳了七君，這是鐵一般的事實」會唔會易睇啲？

你係咪講大沽口戰役，個到係第二次戰爭，唔關林生事

原來係迫宮
咁就似支那人喇

禪讓？
何君堯宜家都未禪讓
鄭泳舜係選輸左唔係禪讓
禹？乜水？

但作者好明顯係想講黃帝子孫之間互相傳授左七代 但佢誤解左 相互/坊間流傳黃帝子孫都是互相之間傳位了七代

黃帝王朝/子孫相傳/共傳了七君，這是不爭的事實

「子孫相傳」係傳個王朝 唔係傳個傳說

我買左中大黃黑cover個本1984譯本

真心唔明點解可以譯到咁撚差

算好喇 睇台灣個堆仲大鑊
一係直接睇英文

你啱
我get錯「相傳」
自膠

唔係講緊 襌讓係個3條友之前根本 不存在呢個不爭的事實？

其實冇文字紀錄點知商之前啲野係真

商代文官點吹都得

有冇睇埋《厚黑學》呢？

你呢本書叫咩名？

未睇過，呢本書講咩？

佢本書呢句係無logical error

但再講返「黃帝王朝傳咗7代」係唔係有證據嘅史實？
印象中細個讀中史當係神話傳說

我個人對佢係咪「不爭事實」有保留

（中史讀到中三）

你一定想看的中國史

從古到今都係 無變過

簡單講就係教人做仆街
都值得睇下 你會覺得好似而家某個機構/集團(唔講咁白，好驚遲d玩網絡清算)

我又冇當係歷史
我係想講，根據国情，你估唔會有所謂學者將呢個9up發揚光大咩

睇 厚面皮 同 黑心 響中國人身上點樣上位同成功
本身你個主題講 禪讓, 但貼圖嘅野講出真相
令我諗返起呢本書je
不過好多人都話佢教壞人

黃帝其實同玉皇大帝之類無分別喇
都係當權者當時有需要而衍生/修編
一日無證據都係當故事睇

你個老嘢中文真係差
作者講緊「相傳左落黎」這件事係不爭事實 唔係講緊相傳落黎嘅歷史係不爭事實
我認為基督徒相信上帝存在是不爭事實=/=我認為上帝存在是不爭事實

如果成句咁樣睇返其實佢係講緊原始社會除咗堯舜禹之外全部都係父子相傳，包括黃帝都相傳係傳咗七代，呢一點係不爭嘅事實

如果成句咁樣睇返其實佢係講緊原始社會除咗堯舜禹之外全部都係父子相傳，包括黃帝都相傳係傳咗七代，呢一點係不爭嘅事實

即係不真嘅事實呢一點係講緊原始社會都一直以嚟係子承父業，除咗堯舜禹根本就冇講過禪讓

咩料我咪就係講緊 相傳 同 不爭 呢兩個詞語係自相矛盾我屌緊上面個中坑你屌我做乜

想請教下5000年前古埃及其實有文字未？

期實朝冇問題，外國啲唔同種族統治都係叫xx王朝，個問題係將啲非漢族話係中國人、中華文化

本書有種幽默同派膠響到，話教壞人個班一係唔係睇原版，一係就弱智認真撚，睇唔明個時魯迅、林語堂個種晚清，民國時期嘅個種諷刺，自嘲式幽默。

屌
呢個時間啲故仔講到事實咁樣
我話堯舜禹係阿努納奇人都得啦

所以起碼要用考古黎作個對比

咁當然都唔係事事能夠證實

但比如二里頭遺址等等

至少查考番夏文明的確存在過之類

佢宗旨其實講係做好人要比壞人更加仆街

確實唔少話佢地係外星人

根本不嬲都係

但需要先知道壞人幾仆街
先可以做到個仆街過壞人嘅好人

就嚟三國志，後漢書都係假

唔好再嘈喇
個位巴打咪講左佢解錯左“相傳”囉
佢以為作者個“相傳”係解坊間流傳
佢“不爭”應該解岩既
但佢誤解前句，所以就以為後面作者用“不爭”係矛盾

係 寫果個正正經歷中國最亂嘅時期
睇清好多人嘅真面目
當然 唔用諷刺幽默 好快比人批鬥死撚左
連書都冇機會比後人睇

講佢教壞人意思應該係“潛移默化”掛
你唔可以講佢直接教壞你 但你明白某d真相/事實之後係咪仲會仍然有赤子之心呢

果個濕鳩二里頭只係個比較大的部落 完全搵唔到文字 但就格硬話係夏朝

可以咁睇

對比鬼佬用科技測血源同人種

喺未有呢啲技術時

1個文明都會追求佢哋嘅起源同身分由來

尤其喺古代封建制度裡面作為統治者

都想用呢樣嘢黎更說服大家

用腦都諗到啦，三唔識七，九唔搭八，點解要比您做皇帝，因為您比人信服，號召力比我更強，勢力比我大，我唔讓唔得

呢兩句野前後好矛盾

我又唔會話佢矛盾
但真係寫得唔好
點解要加多句不爭的事實？
對全文既理解完全冇幫助
「相傳共傳了七君」，係事實咁又點
佢始終係相傳

而且用相傳黎論證冇禪讓，又係好薄弱

商朝距離孔子都有500-1500年。我哋講嘅嘢都唔可以証明到宋元歷史，何況沒有系統証據保留的的春秋戰國時代，去証明夏商

作者喺第一段已經戴左頭盔
講明係用靠估去質疑現有個靠估
最後同你講其實全部都係鳩估

古埃及 聖書字 5500 年
古美索不達美亞 楔形文字 ~6000 年

然後 商朝 甲骨文 3300 年
不過支那人自己打飛機話
其他文字已經死左
但係甲骨文演化出嚟嘅漢字一直用到而家

其實「黃帝子孫相傳共傳了七君，這是不爭的事實」句野本身都有問題（病句），可以產生歧意。如果個「這」字係對應「相傳」，咪你啱；如果「這」係對應「共傳了七君」，咪#10啱。個句子可以寫得好d，例如想表現你理解嘅意思，寫成「黃帝子孫相傳共傳了七君，這相傳是大家認同的相傳」會好d。

二里頭遺址，從最初的商都說，變為前夏後商，再為夏都說，最後又轉向商都說。如此變化，除了因為更多的考古遺址出現、最新更可靠的碳十四測年數據等實物性證據外，還在於周武王伐商年份無法統一導致夏商二朝無法明確分開這個原因。

你比壞人仲仆街 咁你仲係咪好人
不過好人壞人睇你點分
即係半澤直樹係咪好人?!
其實答案無對與錯 呢樣你自己諗咁先係教育
每個人可以決定路點行 即使係錯

但而家教育制度就一定要你好簡單咁去分清黑與白
然後清一色貶黑煲白 之後全部人行同一個政府認為對的方向就最好 所謂順民

生活質素

佢呢度“子孫相傳”應該係一套 係noun
唔係單解“相傳”

如果佢譯做英文 我地會睇得舒服啲 起碼前後通順 有logic先

呢個utuber講話黃帝其實係蒙古族
跟本唔係中國人

利申：無factcheck 過
不過佢舉證有文有路

開通西域，東征高句麗，平定準噶爾

呢本咩書想睇

佢講緊傳咗七君係事實 但唔係以禪讓方式相傳

即係其實係薪火相傳個個相傳？

點解知係不爭的事實

《中國窪地》好睇

咁都有得打飛機

其實堯、舜、禹係唔係存在過都已經係無從稽考

係 作者的確係寫得唔好
但佢既然後面寫不爭
前面“相傳”就唔似係解“流傳”

anyway, 呢點都唔係呢本書重點
唔好俾個topic騎劫

人講你就信？ 定有份量既人9up 你就信？

顧頡剛 依家無乜人識

學校都唔教唔講

權>>>徳

夏朝係咪一個朝代都未定
可能只係遊牧部落
或者只係商朝作個朝代方便改朝換代順服民心

三星堆 = 巴蜀文明 勁過 古中原好多倍

直接否定咗大中華天朝史觀

邊度有夏既遺蹟？

Lm

其實象形文字, 係有好多缺點既文字

其他文明, 係演進過程中, 逐漸拋棄象形文字, 改用符號字

對
作者係想強調古今往來都無襌讓呢個term存
中國歷史由黃帝開始(真相無人知)
但其實由黃帝開始佢個王位都已經係傳俾 同血統/直系子或孫 根本無讓賢呢回事
“這是不爭的事實” 作者用呢句係想加強語氣 即係想帶出 你唔使同我爭辯呢個意思 中國歷史上無禪讓是鐵一般事實

超
無阻班中国人中華上下一萬年打飛機㗎喎

三國志係有假

三國志描述邪馬台國位置係誇張

出於當時政治考慮

起碼都叫做有少少民主
依家仲衰過古代

魯迅一百年對喱種「戇鳩」定名「阿Q精神」。

有傳夏朝之前仲有一個叫「虞朝」

因為對於上古時期既古人嚟講呢種專制係進步（好似係）
禪讓既話就會出現好多人爭呢個問題
就如周定嫡長子制，啲人都覺得咁樣就避免咗爭家產，好事嚟

我讀到資料係大順差在後期大量入口鴉片後消失而且變成逆差，最後無法解決問題，戰敗後亦不能禁煙，所以官府就唯有自己種植減少逆差。

我知道同你嘅一樣

歷史書都係當權改寫到最岩當時環境的故事
睇返1997同2021 香港/中國近代歷史對同一事件的表述就知,
理論上愈近事件發生的記錄愈真,但日後不斷修改,大家都知咩事啦

樓主on9

我冇野補充

邪馬臺國主要係陳壽描述到有啲仔細
呢點就真係幾誇張
到而家都唔太明點樣咁大致清楚
可以講到明幾多里幾多日
但當時嘅曹魏係有呢個能力令周邊地方朝貢

我記得以前支史書都仲係叫遼國金國，唔知幾時開始改晒做遼朝金朝，網上都越黎越多呢種叫法

即使唔理野史
睇返史記
佢哋好似全部都係本姓公孫
只係出身於不同氏族
都係自己友~

如果樓主引文屬實~咁更加係自己友打自己友
我就咁睇樓主篇文~有啲不盡不實之處~
但點講~呢個所謂「禪讓」都有好多水份~

呢個只係岡田英弘同渡邊義浩嘅理論…
史學界普遍都係支持九州說或者畿内說，一口咬定出於政治考慮先有一個誇張嘅距離未免太過妄斷

將佢地修飾為朝代咁咪唔覺係外族囉
你寫佢地係外族 咁其實中國根本從來就唔會係一個整體/一個國家 而且只係兼併
佢咁寫有佢意思既

而家同你講一千年有個統治者乜乜乜你都唔會信到十足真係有啦

有樣野幾得意

寫史記果陣有曬成個商代既世系表, 但係現今考古一直都懷疑緊好早期果d商王係咪真係有, 跟住又真係掘到佢地d文物出來考證到史紀去到某個年份仲係正確

果個時期好明顯係未有信史既年代, 傳左一千年個史料都係準確, 唔知點做到, 夏係咪好似商咁一樣既情況到而家都唔清楚

明明篇文呢句有logic漏洞，但樓上為左反支，自行幫作者腦補將d字自己整個新定義出黎，咁禪讓作者其實係咪想講讓隻禪出黎？但呢d睇書名同內容咁都有人吹捧，寫論文d教授都有教唔好用不可避免，無爭論呢d字啦

有間「洛陽二里頭夏都遺址博物館」

但都有好多清醒少少嘅支那學者唔認同

無一件出土文物話佢係夏

漢之前 當故仔聽
漢之後 信一半

恐龍的傳人

美化『支那人嘅祖先』
唔通話打餐死咩，梗係話『禪讓』啦！

因為作者嘅寫作技巧係預測反對佢觀點嘅人都會同意呢點係不爭，以此去加強反指出從來都冇禪讓制度呢啲觀念。因為佢相信冇人會一邊反對佢，一邊又懷疑子孫相傳,佢覺得啲反對佢嘅人好大機會都係保守派

石器時代都係未有文字
但都要教
無文字可以用考古證據等史料去講

若然由信史開始講
抹去咗傳疑時代不提
學生就易誤會人類一開始就識寫字
對人類起源以及文明建立嘅概念都錯哂

所以關鍵係點樣教傳疑時代
而唔係教唔教

用尚書做support 已經fail 啦

中國人性格不嬲鐘意樣樣野都吹大
加埋夏朝可以多幾百年, 咪吹大啲
軍隊得1萬人寫到10萬人好似勁好多, 咪吹大啲

咁應該開多科人類學，而唔係屬於歷史科先囉

搵史學家教人類學？ jm9

咁個個年代個個地方係之後既人叫夏既國家麻

三国歷史
一係就一人無双割草
一係就幾千萬兵馬分幾千萬路

wiki咁寫

《史記·五帝本紀》記載：帝嚳有兩個兒子──摯和放勛；帝嚳死後，以其年齡最大的兒子摯繼承帝位，為帝摯。堯好學而能幹，十三歲時就受命輔佐帝摯。帝摯才幹平庸，未能妥善管理國家。而堯仁慈愛民，明於察人，治理有方，盛德聞名天下。於是各部族首領紛紛背離帝摯，而歸附於堯。帝摯也自覺不如堯之聖明，終於在繼位九年以後，將帝位禪讓於堯

堯好似都係佢阿哥禪讓

你讀左幾多年書？

即係話係果堆皇帝為左合理化自己既存在, 老作出黎

聖書字唔係有影響過後世文字咩
算唔算未死

因為比中原漢文化影響左
所以照計

點樣喺中學開到科人類學？

如果教傳疑時代就要開一科人類學
教政治議題就要開一科政治？
圖書館堂要搵文獻學家去教？

咁樣專科專教當然最理想
但事實係唔可行
所以先會有小學嘅常識，中學嘅通識去涵蓋返主流科目未涉獵嘅知識

世界各地嘅學制都係將史前（傳疑時代）放喺歷史科入面
當然現時嘅考古證據未必足以肯定係事實
但近現代嘅歷史都係有唔同嘅“事實”
721 831咁簡單嘅事都有人會篡改歷史
歷史科其中一個功能就係俾學生有意識去區分可信性
學校老師有無能力做到係另一回事，但就算開科人類學，嗰個咪又係中學老師

再重申
三皇五帝去到夏朝擺唔擺入課程，同埋點樣教完全係兩個問題

有稅收兼上報朝庭既野係毒品😢😢😢😢😢

其實係清朝無錢
林則除扣起人啲鴉片想收稅
人地唔肯就銷毀人地啲貨

咁更加冇必要放入課程。
歷史科可以批判史料的真偽。
傳疑時代係幾百年後的人9吹。要學批判史觀，唔洗搵傳疑時代黎玩。
大中華史觀真係會害死人。

我學西史係古埃及/mesopotamia開波，冇玩到傳疑時代。

不過其實成科中史課程都有問題，就算啦

中學教中史多數係中文老師，根本唔識史學理論/方法之類嘅

事實係有傳疑時代
無文字記載嗰陣時做咗啲乜
但憑出土文物會有認知
點解唔教得？

文字係文明特徵
如果一開始就教古文明，先係無完整反映歷史
學生就唔會知道有文字之前嘅人類係點生活

呢個post係base on 夏朝冇文物黎討論

周朝井田制到底點實行都係大支那教神話黎

竹書紀年
完

你講古埃及做例子我奉陪

中史喺新課程下
呢一課叫做華夏政治的肇始
我自己睇，就覺得課程嘅重點在於帶出“中國”、“中國文化”等概念形成，話係一種意識上嘅潛移默化都唔過份

課程有提及禪讓
但我用嗰套書都會提到佢只係一種古代理想化嘅傳承方式
所以不論咩背景嘅教師，有努力備課就唔會錯
至於夏朝係過場用，篇幅極短

備受質疑嘅歷史當真教，一定唔啱
但你講清楚傳統說法係咁，但佢係有爭議，就唔覺得有問題

當然，中史科喺政治影響下，一直以嚟都未做到西方嗰種謹慎
但呢樣嘢係要進步，而唔係索性唔教
否則有一日中史課程事事批判中華民國，偏離事實，大家會期望佢直頭唔教而非教正確嘅歷史？

夏朝嘅成立無文物
夏朝人嘅生活係有文物

所以近年開始有學者質疑以前嘅歷史

原來當年孫悟空係因為隨地小便先比天宮捉！

根本唔係大鬧天宮

我記得小學已經咁教
根本就荼毒青年，對下一代落民族降頭係一件好仆街嘅事

遠至夏朝前咩紅山文化嗰炸都有好多文物，夏朝可能係類似中華民族咁只係後人創造既概念，點解用夏字就可能源於大禹開始到桀都係姓夏侯。

我讀嘅都會揀有中譯原文對照版本
方便自己對比同學句子運用

支那歷史一向都係為政權服務
所以我中學地理sir同史sir先會推薦睇西方學者編著嘅歷史

點解呢個post咁多人講到所有歷史都係假 只係作出黎為政權服務 所以完全冇討論價值

“When people thought the Earth was flat, they were wrong. When people thought the Earth was spherical, they were wrong. But if you think that thinking the Earth is spherical is just as wrong as thinking the Earth is flat, then your view is wronger than both of them put together.” - Issac Asimov

其實都有人講過
司馬遷之前係無人提過有三黃五帝
直到而家都無證明過佢地係真實存在過

司馬遷都係base on前人文獻

但得佢本「史記」可以流傳到而家
其他所有佢嘅ref都散佚晒

當然 由司馬遷數番上去三皇五帝又已經成兩千年前 佢d ref有幾真 真係得啖笑

中國歷史，笑話來

支那中心論
從最錯既起點出發

犯咗天安法
馬騮精啲尿好黃

你都識講已經有文字
又有宋國依個殷商死剩種
同埋我地現代人有啲太睇少古代人嘅口述傳承

趙博呢期都有講, 話個"夏"字其實要去到周晚期先出現

過咗千年之後嘅文字都叫可信

你匡智畢業

秦焚書前既人照理有其他史料睇，所以韓非認同既話即係竹書紀年唔係自己鳩作。

反而春秋俾孔子搞過，然後儒家獨大，錯既機會仲大

btw 如果問魏國史官定魯國史官可信，我諗當年既人會揀魏國，話哂大咁多，而且晉國伐犬戎好似拎返部份周宮室既史料，d 料好似堅d。

因為政治需要有5000年歷史
夾硬都要作到佢有

即係中國根本唔係咩文明古國

中文=未進化=落後
有冇理解錯？

只要政治需要，作夠佢10000年歷史啦

我都認同，正如阿歷山大都係埃及其中一個王朝法老一樣
最大問題係撈亂元朝同蒙古
元朝係中國其中一個朝代，元朝皇帝兼任蒙古皇帝，d中史飛機友就話全蒙古都係中國

呢度「相傳」應該係解父子相傳喎